# Netfilter et nftable

La couche "firewall" de base n'a pas changé : netfilter

L'API originale "iptables" est assez bas-niveau

nftables est basé sur une vm dans le noyau qui exécute du bytecode
généré par nft à partir /etc/nftables.conf.

https://wiki.nftables.org/wiki-nftables/index.php/Main_Page

https://wiki.archlinux.org/title/nftables

https://wiki.debian.org/nftables

https://www.bortzmeyer.org/

https://sanjuroe.dev/nftables-basics

